Описание задания
1. Модифицировать плейбук из прошлого урока в роль
2. Сделать темплейт конфига нжингс (джинжа2)
Переменные - server_name == test1.juneway.pro test2.juneway.pro
Должен быть один шаблон на 2 виртуальных хоста.
( Сервер1 = test1..... Сервер2 = test2...)
Конфиг копировать по стандартному пути нжингса.
Сам конфиг
server {
listen 80;
listen [::]:80;
server_name ваша_переменная;
root /var/www/ваша_переменная;
index index.html;
try_files $uri /index.html;
}
Переменные должы храниться в варс файле роле
Итог - 2 конфига на каждом из серверов.



http://onreader.mdl.ru/MasteringAnsible2nd/content/Ch03.html
https://docs.ansible.com/ansible/latest/user_guide/playbooks_templating.html
https://docs.ansible.com/ansible/latest/user_guide/playbooks_reuse_roles.html

Скрыть
